\section{初期値設定}
\subsection{setFieldsの設定}
\begin{minipage}{0.6\columnwidth}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={17},caption={system/setFieldsDict}]{../run/master/system/setFieldsDict}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.4\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{../../../share/damBreakMARIN/doc/fig/handson/setFields/setFields.png}
  \\[-5mm]
  \caption{setFieldsにより設定したalpha.water(液相率)=1の格子領域}
  \label{setFields}
\end{figure}
\end{minipage}
\begin{tips}
  \begin{itemize}
  \item
    液相率\OFpath{alpha.water}はスカラー場なので，
    \OFkeyword{volScalarFieldValue}を前に付ける必要がある．
  \item
    同様に，
    ベクトル場である速度\OFpath{U}等には\OFkeyword{volVectorFieldValue}，
    対称テンソル場であるレイノルズストレス\OFpath{R}等には\OFkeyword{volSymmTensorFieldValue}を前に付ける必要がある．
  \end{itemize}
\end{tips}
\clearpage
\subsection{初期値設定の実行}
\lstinputlisting[caption={run3init.sh},language={bash}]{../run/master/run3init.sh}
\input{setFields-1.tex}
\clearpage
\subsection{液相率の初期分布の可視化}
\vspace{-5mm}
\begin{minipage}{0.24\columnwidth}
  \centering
  \begin{screen}
    \textbf{\color{red} ヒント:}
    {\footnotesize
      \begin{itemize}
      \item
        \PVkeyword{Case Type: Decomposed Case}
      \item
        \PVkeyword{Skip Zero Times: off}
      \item
        \PVkeyword{Representation: Outline}
      \item
        \PVkeyword{Filters→Recenet(or Alphabetical)→Extract block→InternalMeshを選択}
      \item
        \PVkeyword{Filters→Common→Threshold→Scalarsに$\Box$alpha.waterを選択．Lowerは0.5}
      \item
        \PVkeyword{Coloring: $\Box$alpha.water}
      \item
        \PVkeyword{pv.foam表示}
      \end{itemize}
    }
  \end{screen}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.01\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.75\columnwidth}
  \centering
  \textbf{\color{red} 可視化演習} (図のように可視化せよ．可視化後ParaViewを終了)
  \includegraphics[width=\columnwidth]{../../../share/damBreakMARIN/doc/fig/setFields/alpha.png}\\[-2mm]
\begin{tips}
  \begin{itemize}
  \item
    場ファイル内に，
    OpenFOAMは解釈できても，
    ParaViewは解釈できない指示文がある場合には，
    場ファイルの読み込み時に\PVwindow{Output Message}にエラーが出る場合があるが，
    ここでは無視して良い．
  \item
    通常\PVkeyword{Common}内の\PVfilter{Threshold}フィルタ等は，
    上部の\PVpanel{Toolbars}にアイコンが表示されているので，
    それらを押してもフィルターを選択できる．
  \end{itemize}
\end{tips}
\end{minipage}%
